點解會無再出高屏佔全屏16：9既機

好似小米mix 1, 304sh果堆
明明果堆機好過m字額 家燕姐
一邊睇片又無左右黑邊

16:9 形狀咁奇怪點出啊清

16:9點都好過4:3 18.5:9掛
最少主流影片依家都係16:9 電影就21:9
舊時18.5:9 起ANDROID有三天王虛擬制
就話有用姐 等個MON可以用盡D，
但依家新ANDROID有手勢 真係需要18.5:9咩？

咁肥點揸

5.X果D有幾肥姐

好耐之前開po討論過
結論係連登鍾意用remote
同埋覺得細機/短機冇市場（事實係廠商都係噉諗

2020年16:9黃金比例成為奇怪形狀
世界變

部機打直用架ma, 將你對眼變到打直16：9你都睇唔慣啦

問題係機身設計
假設同一闊度下，又要做到四邊 bezel less
16:9 就會比 18:9 甚至 19.5:9 少咗相當多空間
好大機會直接導致縮小電池去迎合細咗嘅機身

你睇下 Pixel 4 / 4XL 同 iPhone 11 Pro / Pro Max
雖然大細機闊度不一，但睇到機身縮細之下電池容量一定首當其衝

因為限制人類單手拎機嘅係寬度, 唔係長度
整到再長啲就可以一次睇多啲內容同放粒大啲嘅電池

點會長度無關,
咁長跟本單手拉唔到條Notification Bar 落嚟

.....你幾耐冇用an機?

咁你最後拉完落嚟駛唔駛禁?

我自己set咗可以喺個mon最底下拉返上去打開顯示個狀態欄， 其他一般手機都可以喺桌面導向下滑都會顯示個狀態欄

你自己答咗自己啦
16:9睇戲好勁黑邊
21:9睇16:9又好勁黑邊 仲要畀人笑remote
18.5:9取中庸 睇以上兩種唔會有好勁黑邊
亦都可以full screen拉到冇

18:9 至 20:9 真係有D多餘 一係就直接上21:9